% Možné jazyky práce: czech, english
% Možné typy práce: BP (bakalářská), DP (diplomová)
\documentclass[czech,DP]{thesiskiv}

\author{Bc. David Pivovar}
\declarationmale

% Název práce
\title{Detekce vybraných aktivit diabetického pacienta 1.~typu}

% 
% Texty abstraktů (anglicky, česky)
%
\abstracttexten{
This thesis deals with carbohydrate and physical activity detection of a type 1 diabetic patient. The aim of the thesis was to evaluate existing detection methods and implement detection as filters in the SmartCGMS application. Two methods were proposed and implemented for carbohydrate detection. The first method uses recurrent neural networks, while the second detects the edges of the interstitial glucose waveform measured by a continuous glucose monitoring sensor. Physical activity detection is based on heart rate and motion data.
}

\abstracttextcz{
Tato diplomová práce se zabývá detekcí karbohydrátů a fyzické aktivity diabetického pacienta 1. typu. Cílem práce bylo zhodnotit existující metody detekce a implementovat vlastní řešení jako filtry do aplikace SmartCGMS. Pro detekci karbohydrátů byly navrženy a implementovány dvě metody. První využívá rekurentní neuronové sítě, druhá detekuje hrany průběhu intersticiální glukózy měřené senzorem kontinuální monitorace glukózy. Detekce fyzické aktivity je na základě hodnot srdečního tepu a pohybových dat.
}

% Na titulní stranu a do textu prohlášení se automaticky vkládá 
% aktuální rok, resp. datum. Můžete je změnit:
%\titlepageyear{2016}
%\declarationdate{1. března 2016}

% Ve zvláštních případech je možné ovlivnit i ostatní texty:
%
%\university{Západočeská univerzita v Plzni}
%\faculty{Fakulta aplikovaných věd}
%\department{Katedra informatiky a výpočetní techniky}
%\subject{Bakalářská práce}
%\titlepagetown{Plzeň}
%\declarationtown{Plzni}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
% DODATEČNÉ BALÍČKY PRO SAZBU
% Jejich užívání či neužívání záleží na libovůli autora 
% práce
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Zařadit literaturu do obsahu
\usepackage[nottoc,notlot,notlof]{tocbibind}

% Umožňuje vkládání obrázků
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{rotating}

% Odkazy v PDF jsou aktivní; navíc se automaticky vkládá
% balíček 'url', který umožňuje např. dělení slov
% uvnitř URL
\usepackage[pdftex,]{hyperref}
\hypersetup{colorlinks=true,
  unicode=true,
  linkcolor=black,
  citecolor=black,
  urlcolor=black,
  bookmarksopen=true}
  
\usepackage{pdfpages}

% Při používání citačního stylu csplainnatkiv
% (odvozen z csplainnat, http://repo.or.cz/w/csplainnat.git)
% lze snadno modifikovat vzhled citací v textu
\usepackage[numbers,sort&compress]{natbib}
\usepackage{amsmath}

\usepackage{adjustbox}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
% VLASTNÍ TEXT PRÁCE
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}
%
\maketitle
\tableofcontents
\parskip=6pt

\input{uvod}
\input{diabetes}
\input{analyzaCHO}
\input{analyzaPA}
\input{smartcgms}
\input{navrhCHO}
\input{navrhPA}
\input{implementace}
\input{vysledky}
\input{zaver}

\input{zkratky}
\bibliographystyle{csplainnatkiv}
{\raggedright\small
\bibliography{literatura}
}

\input{appendixA}
\input{appendixB}

\end{document}
